歸咎移民政策遭砸蛋 澳議員還手

歸咎移民政策遭砸蛋 澳議員還手

澳洲參議員安寧（Fraser Anning，圖左）前日把新西蘭槍擊案襲歸咎於穆斯林移民政策後，遭一名17歲少年（圖右）在他頭上敲破雞蛋；安寧隨即揮拳還擊。澳洲跨黨派議員皆譴責安寧的舉動，總理莫理森更向記者指，會動用「法律所有力量」對付安寧。

莫理森亦在Twitter形容安寧把「一宗暴力、極右和極端分子所策動的致命襲擊怪在移民頭上，令人反感」。澳洲跨黨派議員同意在4月國會復會後，通過一項動議，譴責安寧言論「煽動和分化」，指摘他基於別人的宗教去詆毀人；新西蘭歡迎譴責。

此外，澳洲昆士蘭前晚有23歲男子駕車撞向一家清真寺的大門，其間又高呼侮辱字句，最後離開現場。男子被捕後，遭控告損壞公物等罪名；他先前已因服藥物駕駛，被停牌24小時，現再被控停牌期間駕駛。

而在美國，前總統克林頓千金切爾西出席新西蘭槍擊案的悼念活動時，被自稱是紐約大學學生迎面指摘，指其言論鼓吹了槍擊案的發生。女學生把對話上載到Twitter，但未有言明她所指的是切爾西哪段言論，相信是與切爾西反對穆斯林眾議員奧馬爾發表涉反猶太主義言論有關。網民紛紛為切爾西叫屈後，女學生刪除了賬戶。

英國《衞報》/《獨立報》

相關新聞：案發前9分鐘 總理收槍手「自白書」電郵

上一則
上一則
「十字軍」聯想宗教戰爭 欖球隊擬改名

下一則
下一則
出售極右屠夫宣言 亞馬遜捱轟

案發前9分鐘 總理收槍手「自白書」電郵
被捕後自言是士兵 屬「假突擊隊」型槍手
「十字軍」聯想宗教戰爭 欖球隊擬改名
出售極右屠夫宣言 亞馬遜捱轟
新西蘭清真寺槍擊案增至50死慈父替兩歲兒擋子彈

打得好。示威者冇心理性辯論，訴諸情感同暴力。依種人破壞言論自由，已經唔值得尊重。

澳洲參議員安寧（Fraser Anning，圖左）前日把新西蘭槍擊案襲歸咎於穆斯林移民政策後，遭一名17歲少年（圖右）在他頭上敲破雞蛋；安寧隨即揮拳還擊。澳洲跨黨派議員皆譴責安寧的舉動，總理莫理森更向記者指，會動用「法律所有力量」對付安寧。

真係睇唔透呢個世界

比人襲擊唔還得手

本土KOL亨利屌個受攻擊議員人格卑劣

果然排隊接受飯民主派灌頂

冇話唔得
唔好睇囉
public figure咁易開拖

左膠禍害

繼續忽視問題根源囉
以為依次係個別事件
大家放長雙眼

滅世四寶之一

一名17歲少年前日把紐西蘭槍擊案襲歸咎於白人至上主義後，遭澳洲參議員安寧在他頭上敲破雞蛋；少年隨即揮拳還擊。澳洲跨黨派議員皆譴責安寧的舉動，總理莫理森更向記者指，會動用「法律所有力量」對付安寧。

即使調轉角色澳洲參議員一樣理虧

垃圾濕鳩左膠國家

The Left throw eggs: Justice, Hero

The Right throw eggs: Fascist, Violent

屌你老母白皮豬

你唔鐘意咪下次唔選或動議dq佢囉，冇話唔好睇

Senator Anning's comments from Friday have prompted a petition, which has so far attracted more than a million signatures, calling for him to be removed from parliament.

"Everyone is entitled to their opinion," he said.

"A million people from Australia — I am not sure they are all from Australia — but yes, a million have signed the petition, however quite a lot of people have told us they're happy for me to stay where I'm at."

The houses of Parliament are unable to expel a politician for their behaviour, but an MP or senator can be expelled if they are convicted of an offence punishable by imprisonment for a year or longer.

The Government and Opposition will join forces to censure him when parliament resumes next month.